

\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}

\usepackage{mathtools,amssymb,amsfonts,mathrsfs} 

\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

\setmathfont{STIX Two Math}[
  range={\blacktriangledown}
]

%%% COULEURS %%%
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\definecolor{gestion}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{gestionbis}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{grandeurs}{cmyk}{.02,.44,1,0}
\definecolor{geo}{cmyk}{.62,.1,0,0}
\definecolor{algo}{cmyk}{.69,.02,.36,0}
\definecolor{correction}{cmyk}{.63,.23,.93,.06}
\arrayrulecolor{couleur_theme} % Couleur des filets des tableaux

\usepackage[autolanguage,np]{numprint}

\newcommand\degree{\degres}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{documentation}

%%%%%%%% Modification paramétrage pour footnotes
% Le paquet semble déjà appelé en amont, curieux qu'il n'y ait pas eu de clash
% avec l'appel ci-dessous mais seulement quand j'ai essayé de l'inclure avec l'option lualatex

% \usepackage{hyperref}
% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=black,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=black,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
    }
% Pour avoir les numérotations arabic y compris dans les environnements tcolorbox
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
%%%%%%%%
\usepackage{multicol} 
\usepackage{calc}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0mm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi{}.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii{}.}}
\setlength{\fboxsep}{3mm}

\setlength{\headheight}{14.5pt}

\setlength{\premulticols}{0pt}

\newcounter{ExoMA}

\newlength{\parindentMA}%
\setlength{\parindentMA}{\parindent}
\addtolength{\parindentMA}{30pt}

\usepackage{simplekv}

\setKVdefault[Theme]{Coopmath,Classiques=false,CANs=false}
\defKV[Theme]{Classique=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{Classiques}}
\defKV[Theme]{CAN=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{CANs}}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{}
\fancyfoot{}

\def\bla{}

\NewDocumentCommand\Theme{o m m m m}{%
  \useKVdefault[Theme]%
  \setKV[Theme]{#1}%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{%
    \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}%
    \fancypagestyle{premierePage}{%
      \fancyhead[C]{\sffamily Interrogation n°16 (Première Spé)}%
      \fancyfoot[R]{\scriptsize Coopmaths.fr -- CC-BY-SA}%
    %  \setlength{\headheight}{14.5pt}%
      \NewDocumentCommand\dureeCan{}{\ifx\bla#4\bla 10 minutes\else #4\fi}
      \NewDocumentCommand\titreSujetCan{}{\ifx\bla#3\bla\else\textbf{#3}\fi}
    }%
    \pagestyle{premierePage}
    \colorlet{couleur_theme}{black}%
    \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
    \let\EXO\EXOCan\let\endEXO\endEXOCan%
  }{%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \pagestyle{fancy}
    \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
      \usepackage[left=0.65cm,right=0.65cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry}
      \let\EXO\EXOlibre\let\endEXO\endEXOlibre%
      \colorlet{couleur_theme}{black}%
      \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
      \fancyhead[C]{\bfseries #3}
      \fancyhead[L]{\bfseries #4}
      \fancyfoot[R]{#5}
    }{%
      \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm]{geometry}
      \theme{#2}{#3}{#4}{#5}%
      \let\EXO\EXOcoop\let\endEXO\endEXOcoop%
    }%
  }%
}%

\NewDocumentEnvironment{EXOCan}{m m +b}{%
  #3
}

\NewDocumentEnvironment{EXOcoop}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,
    coltitle=black,
    title=\IfNoValueTF{#1}{}{\textmd{#1}},%
    overlay unbroken and first={%
      \IfNoValueTF{#2}{}{%
        \node[%
        fill=white,
        anchor=east,
        xshift=10pt,
        text=black
        ]
        at (frame.north east)
        {\scriptsize #2};
      }
      \node[anchor=west,xshift=-20pt,yshift=-15pt] at (frame.north west) {\stepcounter{ExoMA}\numb{\arabic{ExoMA}}};
    }
    ]
    #3
  \end{tcolorbox}
}

\NewDocumentEnvironment{EXOlibre}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,%couleur_theme,
    coltitle=black,
    title=\stepcounter{ExoMA}\textbf{Exercice \arabic{ExoMA}},%
    ]
    \IfNoValueTF{#1}{}{#1\par}%
    #3
  \end{tcolorbox}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SPÉCIFIQUE SUJETS CAN                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{longtable}

\tikzset{
  mybox/.style={
    rectangle,
    drop shadow, 
    inner sep=17pt,
    draw=gray,
    shade,
    top color=gray,
    every shadow/.append style={fill=gray!40}, 
    bottom color=gray!20
    }
  }
  
  \newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
  \usepackage{totcount}
  \regtotcounter{nbEx}  

  % Une checkmark !
  \def\myCheckmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}  
  % Repiqué sans vergogne dans lemanuel TikZ pour l'impatient
  \def\arete{3}   \def\epaisseur{5}   \def\rayon{2}

 
  
  \newcommand{\pageDeGardeCan}[1]{
    % #1 --> nom du compteur pour le nombre de questions

    %\vspace*{10mm}
    \textsc{Nom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill} \hfill \textsc{Prénom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill}

    \vspace{10mm}
    \textsc{Classe} : \makebox[.33\linewidth]{\dotfill} \hfill
    \MyBox{\Large\textsc{Note} : \makebox[.15\linewidth]{\dotfill} / \total{#1}}      
    \par \vspace*{2cm} \hrulefill \par
    
    
   
   % \myCheckmark \textit{\textbf{Durée :  \dureeCan}}

    \smallskip
    \myCheckmark \textit{L'épreuve comporte \total{#1} questions.}

    \smallskip  
    \myCheckmark \textit{L'usage de la calculatrice est interdit.}
    
    \smallskip
    \myCheckmark \textit{Vous pouvez utiliser le bas de la page comme brouillon.}
    \par \hrulefill \par\vspace{5mm}
    \begin{center}
      \textsc{\titreSujetCan}
      \par\vspace{5mm}
    \end{center}
    
   {\Large  Tournez la page au TOP de l'enseignant.}
  }

  \newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.35\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.1}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.05\textwidth}|>{\centering}m{0.45\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|>{\centering}p{0.1\textwidth}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Note\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}

%%% MISE EN PAGE %%%

\usepackage{setspace}

\usepackage{tkz-tab,tkz-fct}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{pgf}%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{babel,arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows}

\spaceskip=2\fontdimen2\font plus 3\fontdimen3\font minus3\fontdimen4\font\relax %Pour doubler l'espace entre les mots
\newcommand\numb[1]{ % Dessin autour du numéro d'exercice
  \begin{tikzpicture}[overlay,scale=.8]%,yshift=-.3cm
    \draw[fill=couleur_numerotation,couleur_numerotation](-.3,0)rectangle(.5,.8);
    \draw[line width=.05cm,couleur_numerotation,fill=white] (0,0)--(.5,.5)--(1,0)--(.5,-.5)--cycle;
    \draw (0.5,0) node[anchor=center,couleur_numerotation]{\large\bfseries#1};
    \draw (-.4,.8) node[white,anchor=north west]{\bfseries EX}; 
  \end{tikzpicture}
}


%%%%%%% NOTATIONS DES ENSEMBLES %%%%%%%
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\D{\mathbb{D}}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}}

\newcommand*\tikzfootMA{%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.north west)]
      \begin{scope}[x=\textwidth-\oddsidemargin,y=\textheight+5pt]
      \end{scope}
    \end{tikzpicture} 
  }{%
  \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-1.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1.5cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-3.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }%
  }
}

\newenvironment{Correction}{%
  \setcounter{ExoMA}{0}%
  \cfoot{\tikzfootMA}
}{}%

\newcommand\version[1]{
  \fancyhead[R]{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(-.5,-.5cm)$) {\large \textcolor{couleur_theme}{\bfseries V#1}};
    \end{tikzpicture}
  }
}

\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}


\usepackage{scratch3}
\usepackage{ProfCollege} % à appeler avant le paquet cancel sinon option clash
\usepackage{cancel}

\usepackage[tikz]{bclogo}

%%%%%%% PSTRICKS %%%%%%%
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pst-eucl}% permet de faire des dessins de géométrie simplement
\usepackage{pst-text}
\usepackage{pst-node,pst-all}
\usepackage{pst-func,pst-math,pst-bspline,pst-3dplot}  %%% POUR LE BAC %%%

\renewcommand{\pstEllipse}[5][]{% arc d'ellipse pour le sujet de Polynésie septembre 2013
  \psset{#1}
  \parametricplot{#4}{#5}{#2\space t cos mul #3\space t sin mul}
}

%%%%% TRACÉS DANS UN REPÈRE %%%%%
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}

\newcommand{\e}{\mathrm{\,e\,}} %%% POUR LE BAC %%% le e de l'exponentielle
\newcommand{\ds}{\displaystyle} %%% POUR LE BAC %%%

%%%%% COMMANDES SPRECIFIQUES %%%%%
\usepackage{esvect} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vvt}[1]{\vv{\text{#1}}} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}} %%% POUR LE BAC %%%

\usepackage{multirow} % fusionner plusieurs lignes de tableau
\usepackage{diagbox} % des diagonales dans une cellule de tableau
\usepackage{forest} % arbre en proba

%%%%% PROBABILITÉS %%%%%
% Structure servant à avoir l'événement et la probabilité.
\def\getEvene#1/#2\endget{$#1$}
\def\getProba#1/#2\endget{$#2$}

\usepackage{pifont} % symboles
\newcommand{\textding}[1]{\text{\ding{#1}}}

\usepackage{booktabs} % tableaux de qualité

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{eurosym}

 

\Theme[CAN]{}{}{}{}
\begin{document}
\sffamily
\setcounter{nbEx}{1}
\pageDeGardeCan{nbEx}
\clearpage
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \\
        $f(x)=2-\dfrac{x}{2}$. &  $f^\prime(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \\         $f(x)=\dfrac{-2x}{15}-1$.\\          Déterminer $f'(x)$.   \\   &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \\
     $f(x)= -5x^2-x+8$. &  $f'(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \\            $f(x)=3x+x^3 $.\\     Déterminer $f'(x)$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $[0;+\infty[$ par : \\            $f(x)=3\sqrt{x}$. \\            Déterminer $f'(x)$ pour $x\in ]0;+\infty[$ .\\      &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)= 2x+7+2x^2$. &  $f'(-3)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& La courbe représente une fonction $f$ et la droite est la tangente au point d'abscisse $0$.\\        Déterminer $f'(0)$.  \\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-8,-10) rectangle (8,3);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-10)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,1)--(8,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,2)--(8,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,3)--(8,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-1)--(8,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-2)--(8,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-3)--(8,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-8)--(8,-8);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-9)--(8,-9);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-10)--(8,-10);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-10)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-10)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-10)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-10)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-10)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-10)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-10)--(7,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-10)--(8,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-10)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-10)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-10)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-10)--(-4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-10)--(-5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-10)--(-6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-10)--(-7,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-10)--(-8,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,0)--(8,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-4)--(8,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-5)--(8,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-6)--(8,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-7)--(8,-7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-8)--(8,-8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-9)--(8,-9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-8,-10)--(8,-10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-10)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-10)--(0,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-0.8,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.8,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.8,-4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-4};
	\draw [color={black}] (-0.8,-6) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-6};
	\draw [color={black}] (-0.8,-8) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-8};
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};	\draw[color={blue},line width = 2] (-4,-10)--(-3.6,-8.84)--(-3.2,-7.76)--(-2.8,-6.76)--(-2.4,-5.84)--(-2,-5)--(-1.6,-4.24)--(-1.2,-3.56)--(-0.8,-2.96)--(-0.4,-2.44)--(0,-2)--(0.4,-1.64)--(0.8,-1.36)--(1.2,-1.16)--(1.6,-1.04)--(2,-1)--(2.4,-1.04)--(2.8,-1.16)--(3.2,-1.36)--(3.6,-1.64)--(4,-2)--(4.4,-2.44)--(4.8,-2.96)--(5.2,-3.56)--(5.6,-4.24)--(6,-5)--(6.4,-5.84)--(6.8,-6.76)--(7.2,-7.76)--(7.6,-8.84)--(8,-10);	\draw[color={red},line width = 2] (-8,-10)--(-7.6,-9.6)--(-7.2,-9.2)--(-6.8,-8.8)--(-6.4,-8.4)--(-6,-8)--(-5.6,-7.6)--(-5.2,-7.2)--(-4.8,-6.8)--(-4.4,-6.4)--(-4,-6)--(-3.6,-5.6)--(-3.2,-5.2)--(-2.8,-4.8)--(-2.4,-4.4)--(-2,-4)--(-1.6,-3.6)--(-1.2,-3.2)--(-0.8,-2.8)--(-0.4,-2.4)--(0,-2)--(0.4,-1.6)--(0.8,-1.2)--(1.2,-0.8)--(1.6,-0.4)--(2,0)--(2.4,0.4)--(2.8,0.8)--(3.2,1.2)--(3.6,1.6)--(4,2)--(4.4,2.4)--(4.8,2.8)--(5.2,3.2)--(5.6,3.6);\end{tikzpicture}\\ &  $f'(0)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie  par : \\                   $f(x)=\dfrac{1}{-8x^2+2}$.\\                    Déterminer $f'(x)$.     &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie  par : \\            $f(x)=-6x^2-1+\dfrac{5}{x}$. \\            Déterminer  $f'(x)$ (écrire le résultat sous la fomre d'un seul quotient).      &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Dresser le tableau de signes de sa fonction dérivée $f^\prime$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.55]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4,-3) rectangle (7,5);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(7,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(7,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,1)--(7,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,2)--(7,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,3)--(7,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,4)--(7,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,5)--(7,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,0)--(7,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-1)--(7,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-2)--(7,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(7,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-3)--(1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-3)--(2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-3)--(3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-3)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-3)--(6,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-3)--(7,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-3)--(-1,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-3)--(-2,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(-3,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-3)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-3,1)--(-2.9,0.94)--(-2.8,0.86)--(-2.7,0.77)--(-2.6,0.67)--(-2.5,0.56)--(-2.4,0.45)--(-2.3,0.33)--(-2.2,0.22)--(-2.1,0.1)--(-2,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.125,1.125)--(-2.875,0.875);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.125,0.875)--(-2.875,1.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,0)--(-1.9,-0.14)--(-1.8,-0.34)--(-1.7,-0.58)--(-1.6,-0.85)--(-1.5,-1.13)--(-1.4,-1.39)--(-1.3,-1.63)--(-1.2,-1.82)--(-1.1,-1.95)--(-1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,0.125)--(-1.875,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-0.125)--(-1.875,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-2)--(-0.9,-1.95)--(-0.8,-1.82)--(-0.7,-1.63)--(-0.6,-1.39)--(-0.5,-1.13)--(-0.4,-0.85)--(-0.3,-0.58)--(-0.2,-0.34)--(-0.1,-0.14)--(0,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-1.875)--(-0.875,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-2.125)--(-0.875,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,0)--(0.1,0.09)--(0.2,0.17)--(0.3,0.24)--(0.4,0.3)--(0.5,0.34)--(0.6,0.38)--(0.7,0.42)--(0.8,0.45)--(0.9,0.47)--(1,0.5)--(1.1,0.53)--(1.2,0.55)--(1.3,0.58)--(1.4,0.62)--(1.5,0.66)--(1.6,0.7)--(1.7,0.76)--(1.8,0.83)--(1.9,0.91)--(2,1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,0.125)--(0.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-0.125)--(0.125,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,1)--(2.1,1.1)--(2.2,1.2)--(2.3,1.3)--(2.4,1.4)--(2.5,1.5)--(2.6,1.6)--(2.7,1.7)--(2.8,1.8)--(2.9,1.9)--(3,2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,1.125)--(2.125,0.875);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,0.875)--(2.125,1.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (3,2)--(3.1,2.14)--(3.2,2.34)--(3.3,2.58)--(3.4,2.85)--(3.5,3.13)--(3.6,3.39)--(3.7,3.63)--(3.8,3.82)--(3.9,3.95)--(4,4);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.875,2.125)--(3.125,1.875);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.875,1.875)--(3.125,2.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,4)--(4.1,3.9)--(4.2,3.62)--(4.3,3.2)--(4.4,2.69)--(4.5,2.13)--(4.6,1.55)--(4.7,1.01)--(4.8,0.54)--(4.9,0.19)--(5,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,4.125)--(4.125,3.875);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,3.875)--(4.125,4.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,0)--(5.1,-0.1)--(5.2,-0.22)--(5.3,-0.33)--(5.4,-0.45)--(5.5,-0.56)--(5.6,-0.67)--(5.7,-0.77)--(5.8,-0.86)--(5.9,-0.94)--(6,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,0.125)--(5.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-0.125)--(5.125,0.125);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-0.875)--(6.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-1.125)--(6.125,-0.875);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture} &   &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}

\clearpage

\begin{Correction}
\begin{enumerate}
\item On reconnaît une fonction affine de la forme $f(x)=mx+p$ avec $m=-6$ et $p=2$.\\
        La fonction dérivée est donnée par $f'(x)=m$, soit ici $f'(x)=-6$.
\item On reconnaît une fonction affine de la forme $f(x)=mx+p$ avec $m=\dfrac{-2}{15}$  et $p=-1$.\\
            La fonction dérivée est donnée par $f'(x)=m$, soit ici $f'(x)=\dfrac{-2}{15}$.
\item $f$ est une fonction polynôme du second degré de la forme $f(x)=ax^2+bx+c$.\\
    La fonction dérivée est donnée par la somme des dérivées des fonctions $u$ et $v$ définies par $u(x)=-5x^2$ et $v(x)=-x+8$.\\
     Comme $u'(x)=-10x$ et $v'(x)=-1$, on obtient  $f'(x)=-10x-1$.
\item $f$ est une fonction polynôme du troisième degré de la forme $f(x)=ax^3+bx^2+cx+d$ avec $b=0$ et $d=0$.\\
        La fonction dérivée est donnée par la somme des dérivées des fonctions $u$ et $v$  définies par $u(x)=x^3$ et $v(x)=3x$.\\
         Comme $u'(x)=3x^2$, $v'(x)=3$, on obtient  $f'(x)=3x^2+3$.
\item $f(x)=4\sqrt{x}=4\times\sqrt{x}$.\\
          Or  $x\longmapsto \sqrt{x}$ a pour dérivée $x\longmapsto \dfrac{1}{2\sqrt{x}}$.\\
          Par conséquent, $f'(x)=4\times \dfrac{1}{2\sqrt{x}}=\dfrac{4}{2\sqrt{x}}=\dfrac{2}{\sqrt{x}}$.
\item $f$ est une fonction polynôme du second degré de la forme $f(x)=ax^2+bx+c$.\\
    La fonction dérivée est donnée par la somme des dérivées des fonctions $u$ et $v$ définies par $u(x)=2x^2$ et $v(x)=2x+7$.\\
     Comme $u'(x)=4x$ et $v'(x)=2$, on obtient  $f'(x)=4x+2$. \\
     Ainsi, $f'(-3)=4\times (-3)+2=-10$.
\item $f'(0)$ est donné par le coefficient directeur de la tangente à la courbe au point d'abscisse $0$, soit $\dfrac{-5}{3}=-\dfrac{5}{3}$.
\item $f$est de la forme $\dfrac{1}{u}$ avec $u(x)=-8x^2+2$.\\
                         Or  $\left(\dfrac{1}{u}\right)'=\dfrac{-u'}{u^2}$.\\
                  On a  $u(x)=-8x^2+2$ et $u'(x)=-16x$. On en déduit,
                  $f'(x)= \dfrac{-(-16)x}{(-8x^2+2)^2}$$=\dfrac{16x}{(-8x^2+2)^2}$.
\item $f$est de la forme $u+v$ avec $u(x)=-6x^2-1$ et $v(x)=\dfrac{5}{x}$.\\
                 On a $u'(x)=-12x$ et $v'(x)=\dfrac{-5}{x^2}$.\\
          Ainsi,
          $f'(x)= -12x+\dfrac{-5}{x^2}=\dfrac{-12x^3}{x^2}+\dfrac{-5}{x^2}=\dfrac{-12x^3-5}{x^2}$.
\item L'ensemble de définition de $f$ est $[-3\,;\,6]$.\\
    Lorsque la fonction $f$ est croissante, $f^\prime$ est positive et lorsque $f$ est décroissante, $f^\prime$ est négative.\\\begin{tikzpicture}[baseline, scale=0.75]
    \tkzTabInit[lgt=8,deltacl=0.8,espcl=3.5]{ $x$ / 2, $f^\prime(x)$ / 2}{ $-3$, $-1$, $4$, $6$}
	\tkzTabLine{  , -, z, +, z, -}
	\end{tikzpicture}

\end{enumerate}

\clearpage
\end{Correction}
\end{document}

% Local Variables:
% TeX-engine: luatex
% End: